［上山下鄉］中共：引導人才向艱苦邊遠地區和基層流動

星島環球網消息：中國網6月20日訊 近日，中共中央辦公廳印發《關於鼓勵引導人才向艱苦邊遠地區和基層一線流動的意見》（以下簡稱《意見》）。《意見》提出，要進一步完善人才培養吸引流動和激勵保障機制，鼓勵引導更多優秀人才到艱苦邊遠地區和基層一線工作。

《意見》指出，當前，艱苦邊遠地區和基層一線人才匱乏問題仍很突出，難以適應促進區域協調發展、打贏脫貧攻堅戰、決勝全面建成小康社會、基本實現社會主義現代化的目標要求。要堅持黨管人才原則，進一步完善人才培養吸引流動和激勵保障機制，鼓勵引導更多優秀人才到艱苦邊遠地區和基層一線貢獻才智、建功立業。⋯⋯